\chapter{Cálculos de ajuste de curvas en Python}
\label{chap:calculos_de_ajuste_de_curvas_en_python}

Este capítulo describe brevemente el método utilizado en Python para hacer los
ajustes de curva de la sección \ref{sub_sec:reacción_ante_el_gas}. Una colección
completa con todo el código utilizado para este trabajo queda disponible de
manera abierta en \href{https://gitlab.com/MaxPow2718r/calculos_tesis}{Gitlab}.

Para cada conjunto de puntos (extraídos con el software WebPlotDigitizer) se
utiliza el mismo método. El siguiente código muestra la rutina de
Python:

\begin{lstlisting}
import matplotlib.pyplot as plt
import pandas as pd
import numpy as np

from sklearn.linear_model import LinearRegression

# Extracted from a graph with https://apps.automeris.io/wpd/
df = pd.read_csv("points.csv", index_col=None, names=["x", "y"])

# Linear regression
reg = LinearRegression()
reg.fit(df[["x"]], df.y)

y_new = reg.predict(x_new.reshape(-1, 1))

score = reg.score(df[["x"]], df.y)

# Plot
plt.scatter(df["x"], df["y"], color="red", label="Datos originales")

plt.plot(
    x_new,
    y_new,
    label="Regresion lineal $R^2 = {:.2f}$".format(score),
)

plt.title(
    "Ajuste de curva"
)
plt.xlabel("Concentracion (ppm)")
plt.ylabel("Respuesta ($\mathrm{R_{NH_3}/R_{aire}}$)")
plt.legend()
plt.grid()
plt.tight_layout()
plt.show()
\end{lstlisting}


% End of chapter calculos_de_ajuste_de_curvas_en_python
